[舊屎]賀歲片曾經係風光過...

賀歲片Who Cares？當「男神」黃子華講「賀歲片」，中港合拍大勢之下，在平行時空的大螢幕，到底新年香港人還需要賀歲片嗎？

要﹗即使看過七七四十九次，《家有囍事》、《東成西就》還是有讓人笑到腹肌現形的能力。不要﹗近年沒一套笑得出，即使大堆頭明星掛帥如《賭城風雲》，仍然叫人失落而回。

相信香港的六、七、八九十後，大部分都曾經歷一家人齊齊整整，新正頭拜年後進場看港產賀歲片的歲月。昔日一票難求，戲院截龍觀眾要跨區睇戲，近年遭觀眾嫌棄，即使進了場的都會上網虛擬地大叫回水。香港的賀歲片經歷八十載，電影人拍了甚麼給我們一家大細？

八九十年代，香港經濟起飛，是電影業黃金時期，賀歲片也百花齊放，造就多個經典系列，包括《最佳拍檔》系列、《五福星》系列、《富貴逼人》系列、《家有囍事》系列等。

「麥don鴻9up影評」專頁版主麥don鴻憶述80年代看賀歲片盛況。「以前買飛成日滿座截龍，一間戲院買不到，同區其他都無，就會立即飛的去第二區買。」拜年後一家大細要消遣，沒有甚麼娛樂比進場看電影好。「加上80年代前未有錄影帶，電影一定要去戲院睇，我記得《富貴逼人》我睇咗三次，三次都排長龍。佢只係上咗24日，收2,700幾萬。」龍智傑補充：「《富貴逼人》劇情寫實。當中反映嗰時啲人過年傳統﹐一家人會着衫扮靚出門拜年。」他笑稱年輕人現在根本連拜年都未必想，更遑論跟家人一同入戲院看賀歲片。「我已記唔起對上一次同屋企人入戲院睇戲係幾時，電視都少一齊睇啦﹗」他說一家人入場看賀歲片，的確令節日氣氛濃厚了，跟家人也多添了話題。「細個有得出街，本身就開心，睇賀歲片無劇情，都有動作，無動作都有明星，諗番係一個幾好嘅經驗。」

數兒時印象深刻賀歲片，麥don鴻提到新藝城出品的《最佳拍檔》系列第二集《最佳拍檔大顯神通》(1983)，上映期間他們一家看了兩次。「這集有機械人『黑霸王』，小朋友一定鍾意，適合一家大細睇，個個開心滿足，我覺得電影人有計算﹗」他認為賀歲片很多時少少鹹多多趣，而且星光熠熠，明星輪流出場，適合不同層面觀眾。「沒劇情睇明星都飽，一張飛除開都叫抵睇。」黃百鳴的作品正正是這個路數。「諗番《家有囍事》其實好cult，玩三兄弟錯摸撞板，咪又係《八星報喜》嗰啲嘢，現實根本無可能係咁。」

睇條命咩，d idea不停翻炒，入場睇d人又帶埋小朋友去睇，d小朋友全程唔係喊就係不停鳩叫

俾黃百嗚玩爛左🤷‍♂️

周星星d賀歲片幾好睇

破壞之王

李思捷 套野唔差